女律師：大叔摸女性肩膀算性騷擾 但福山雅治、木村拓哉摸就OK

日本財務省事務次官福田淳一日前被爆出性騷女記者，讓怎樣的行為算性騷擾的話題引起討論，日本女律師指出，如果被可疑大叔摸肩膀的話就算性騷擾，不過如果是被福山雅治、木村拓哉摸的話就沒問題。

日本讀賣電視台20日播出的「ミヤネ屋 」節目中，討論到福田淳一被爆性騷擾的話題，並且邀請女律師住田裕子說明何種行為算是性騷擾，她指出像是被討厭的大叔摸肩膀，且他還發出猥褻笑聲的話，這種絕對是不行的，而主持人宮根誠司問：「如果是福山雅治的話呢」，住田：「這種時候就OK！但是一般來說是不行的」，宮根：「那麼木村拓哉的話呢？」住田：「OK的」，宮根：「這樣不就是有所差別嗎？」住田也回答：「的確沒錯」。

日本網友看到這段節目後紛紛留言「結論就是女性的主觀感受嘛」、「帥哥就是正義」、「男生沒有人權啦」、「這位大媽知道她在說啥嗎」、「律師怎麼可以這樣判斷性騷擾」。（即時新聞中心／綜合報導）

係咁㗎喇

報案人就係咁樣辨別是否被性侵...

這就是現實

呢個世界真係靚仔大撚晒

人醜性騷擾

意願問題

日本如果告痴漢既話定罪率好似極高?
真係女人玩晒

有乜問題
苟姑娘摸男人賓周個個都enjoy
catgirl摸先賓周我報警啦

佢冇講錯

肥絲呢

我都覺得係
重點係「違反他人意願」

非禮同性騷擾好似係有分別
日本係同一樣野??

靚女都係啦。

你諗下靚女著長裙 vs 肥婆著短裙

連登仔都係咁

靚女就狗衝

豬扒就不了

好合理

夠坦白

直頭老謀啦

仲有靚女都係
香港代表有小草

木村發生咩事

他指出像是被討厭的欣宜摸肩膀，且她還發出猥褻笑聲的話，這種絕對是不行的，而主持人問：「如果是Ali的話呢」，連登仔：「這種時候就OK！但是一般來說是不行的」，主持：「那麼謝安琪的話呢？」連登仔：「OK的」，主持：「這樣不就是有所差別嗎？」連登仔也回答：「的確沒錯」。

白洋腸：熱情唔算性騷擾

好撚誠實在

講事實都唔俾

女人整容,為咗俾有錢靚仔溝
男人點解唔考慮整容?直頭係保護自己唔駛坐監,甚至係保命

帥哥就係正義

日本一向都係信報案人感覺

湯家驊

呢個女律師好撚正

男人報警冇人信

仆街 讀完標題笑到停唔到

日本綜藝節目好鍾意搵啲專業人士出黎9up

日本綜藝有一半係講笑，咁認真做乜

我作為一個連登仔 我唔同意你講嘅野！
我地連登仔清一色對女人有負面評價
見到靚女著長裙:「佢一定好撚淫 返到屋企就比男人拎起條裙瘋狂抽插 臭雞！」
見到靚女著短裙:「好撚淫 肯撚定成日玩野外露出掀起條裙就比仔插 著到咁仲唔係搏屌 臭雞」
見到肥婆著短裙:「咁撚肥乜撚學人著短裙喇 邊到黎嘅自信啊肥婆」
見到肥婆著長裙:「咁撚肥 包到成隻糉咁都無撚用啦 」
連登仔嘅世界都幾公平 咩都被中傷架

諗起喺東京見過有個西裝阿叔唔知做乜
行行下搭個唔識嘅阿嬸嘅膞頭一下
個阿嬸望一望佢即刻大嗌，企咗喺度喊
跟住有啲車站職員問佢咩事
傾完好似真係去咗報警

要改口啦，法律面前，醜人含撚

宅男轉做連登仔都好match

木村已經變左可疑大叔

打咁多字 尷唔尷尬

不如咁訂法律啦吊 公平好多

佢講得啱喎屌

When you're a star, they let you do it.
You can do anything.
Grab them by the pussy.
You can do anything.

欣賞佢夠坦白

起碼唔會講一套做一套

生得樣衰啲都唔好去日本旅行

尷尬條毛

日本男人成日被人屈性騷擾人
望落好慘
但造成呢個局面, 政府會立埋呢D惡法嘅原因
咪又係以前班男人自己衰戇鳩
唔識控制自己慾望, 冇左身為人嘅自制能力, 被條J控制自己大腦

男人自己攞黎

講出好多女權唔敢講既野

又係一碌鳩打沉一船人

你冇講錯
日本男人的確係被小數害群之馬嘅鳩打沉

所以你用長谷川爆裂咪被人告囉

對當時人感到不安，被冒犯咪性騷擾

咁人地靚仔摸又唔覺不安，好合理

正如一個肥婆摸你JJ，你都會覺得不安

一個靚女摸你jj，你會扯𣄃

人之常情

日本女性多得條八婆唔少
本身已經社會地位低,不麻煩文化逼害

收皮啦，以為舉返靚女就可以轉移視線
有無見過男人會因為咁樣告女人性騷擾
有都極少數啦，肯撚定上埋頭條

但女人告就多到數唔晒喎

中上樣既連登仔應該好安全

雖然係事實，好多國家都有類似問題
但都唔希望係被上一代連累

再鋒利既刀 都有生鏽既一日

你的樣子如何⋯

依加係講緊法律層面
自貶撚

我去日本狂摸了

講咩法律層面

個律師講緊法律咩 ?

佢都係講緊日本一個社會現象之嘛

事實係靚仔摸女都係犯法
問題係如果你係個女仔你會唔會報警先?

講緊靚仔摸比人告既機會細
法律層面上冇影響
條女告都係犯法

你意思係現實女人性騷擾男人同男人性騷擾女人既數量一樣？係唔係咁既意思？

嘩
木村而家咁ge樣。。。。都會俾人嗌非禮了

如果以女律師定義嘅
女人性搔擾男人咪少囉

大把連登仔覺得女人對佢哋發姣，有食唔食罪大惡極
明

Your face your fate
So fair

如果我上一句嘅回答，你無法理解到，我都廢事再答你

即係「係」？
原來你覺得現實兩性性騷擾異性既數目係一樣。
同我生活既社會好唔同呀，我真係未聽過有女人會性騷擾男人，反而女人俾男人性騷擾做真係多不勝數，隨便問身邊一個女性朋友都經歷過。

我諗木村係時候轉下造型
佢已經唔當年是但著乜都型既靚仔

佢先45歲個樣殘到60咁

你真係唔識架喎
你中文閱讀理解究竟係幾多

以女律師定義
女人性騷擾男人，大多數男人會當係favour或無奈 ，而非反感
所以形成唔到你所講嘅性騷擾嘅「數量」

如果女人性騷擾男人，要用男人性騷擾女人嘅行為去渣正嚟做，
相信會你終於睇清你嘅「社會」啦

你繼續慢慢沉醉你嘅社會

明白明白 咁你又要兜個圈諷刺 又唔解釋你既立場 好難要人知道你想點架喎 你一早好似呢家咁乖乖地陳述就表明你既立場 咪唔使要人估估下囉係咪？一陣畀人誤會左你立場就唔好啦，你知呢家啲人講野幾曲架啦

不如唔好理個律師講既野，你試下講下你地性騷擾既定義，係呢個定義下，兩性性騷擾既比例又係點樣呢？

我就覺得性騷擾係喺對方唔願意既情況下，觸碰對方，又或者講一啲涉及性既話題。係呢個定義下，男性性騷擾女性既數字真係多太多。

咁你對性騷擾既定義又係咩？

宅男點會有一腳踏兩船嘅機會

講到靚仔靚女殺人放火姦淫擄掠好啱咁
難怪連登仔連個件小草殺人都覺得無問題一樣

肥婆就咪撚出街啦

個律師講得岩
事主感覺享受，咁何來騷擾

老老實實生得個樣猥瑣樣衰本來就係罪

可能同時同幾條女whatsapp已經當自己係架啦

唔係靚仔大撚晒, 係女人大撚晒

第一個留言頭三個字都已經好充分表達咗我立場...

你幾個留言都包含住「我」，我既生活
我唔猜測亦唔評估你嘅生活圈子有幾大，
但點解你可以以你嘅世界，你嘅生活為中心去評價一件事，
唔通你嘅生活係大到全世界，然後覺得自己睇法係宏觀性，夠客觀？

我明白發表自己睇法係無問題，
但你發表緊嘅意見同「所有男人都係潛在性罪犯」無乜分別，
首先，你要明白，
社會上出現大部分女性曾被性騷擾嘅現象，
呢個現象係一個問題，但呢個問題並唔係你所引題，
所以我就唔再作討論

回應返你所講嘅男女上被性騷擾嘅「數量」
你一直唔明我所表達嘅嘢
你要先搞清楚「法律」同「道德與倫理」係唔同
「法律」係社會對大眾嘅行為基本要求
而「道德與倫理」對於大眾行為嘅要求會更高

而你一直表達你意見以及想討論嘅係「道德與倫理」上嘅性騷擾
而非「法律」上嘅性騷擾

「法律」上嘅性騷擾已經列明咗「不受歡迎」，例我唔就QUOTE喇

以現時香港社會嘅「道德與倫理」，
男性普遍對於女性嘅任何行為比較上容易接受，
就算唔接受亦唔會去到「不受歡迎」達致「法律 」上嘅性騷擾，
所以社會上甚少出現男人被性騷擾。

情況1
例如一個42吋胸肌猛男被女性朋友未有通知或男人願意之下摸
個男人係覺得係玩玩下，並未達成「不受歡迎」

情況2
但調返轉42D嘅女人被男性朋友未有通知或女人願意之下摸
女人會覺得被冒犯，犯上性騷擾罪行

因為男性接受性高而產生男人被性騷擾少於女人被性騷擾
所以你所表達嘅男女被性騷擾嘅數量，根本唔能夠成為一個論點

「道德與倫理」係一個好主觀嘅觀點
大家睇法唔同，喺到嗌到1001都無意思

無可否認，真係有一大班仆街性騷擾女人
但唔代表女律師講嘅靚仔摸就無問題呢個觀點正確，
如果有樣子歧視條例，佢條仆街就犯撚咗，呢樣就係一直我屌緊嘅嘢

BTW 真心咗，其實唔洗我講到咁明掛?

其實呢d野真係無得講公平

暗瘡肥婆望你一眼你都會覺得自己比人強姦緊，但靚女望你又另外一回事，個道理一樣姐

可能打得飛機太多
佢透露過後生一日10次

仲有佢有打羊胎素
可能仲有D乜野膠入面